中資--南X商業銀行之八宗罪 銀行界第一扣人假期「當員工係搵錢工具 剝奪員工福利」

(有關呢間中資銀行嘅惡行，可以追下以前d post，fg見到呢間中資野唔洗考慮)
南X商業銀行

南X商業銀行當分行員工係地底泥？

講下少少銀行業嘅野（有助理解中國信X集團--南X商業銀行呢間閪bank）

希望大家可以花時間睇哂

每間銀行最搵錢主要靠corporate banking，corp banking對嘅客主要係公司客，有超過一半以上（60-80%）收入係源自於corp banking，可以話養起咗成個銀行。而負責跑數嘅staff叫做relationship manager，簡稱RM。

交代下公司架構

南X corp banking下面主要分咗「企業客戶部」(Corporate Customer Department) 同「公司業務管理部」(Corporate Management Department)，今日主要講「企業客戶部」。企業客戶部旗下有3個處（divisions）-- 企業業務一處、企業業務二處、銀團籌組處。

以前corp bank老闆（部門主管）叫St_phen Chen，之後就比左個叫Ed_y Lee嘅人上左位。條友出名擦鞋，喺班更大粒野嘅面前成日都諗cut cost方法。自從佢上咗位之後，公司不斷出現白色恐怖。

入正題

疫情第一波

罪名一： 設法令去過大陸員工唔隔離照開工

罪名二：分行同事被逼放補休，冇得將ot時間換錢/日後補放

「企業客戶部」分左A B 兩team輪流番工，「企業客戶部」員工輪住返1 3 5/2 4。由於南X係中資銀行，所以請咗好多大陸同事嚟做。新年有幾個大陸同事返咗大陸過年，個高層Ed_y Lee好醒目，話要諗方法要班去過大陸嘅同事照返工。咁因為RM可以幫公司搵錢，大陸同事又有啲background，要靠佢哋搵食，甚至乎有做咗2 30年senior都要敬佢哋三分。最後HR要佢哋隔離先冇咗回事，仲有唔洗扣年假，但分行同事就慘，wfh扣自己ot草落黎嘅假（補休）。隔多個星期就變咗返兩日wfh兩日，第四個星期得返一日wfh，之後就冇咗。

疫情第二波

罪名三：撚RM，日日捽數，禁手機、聽電話都係罪

罪名四：口講以人為本，實際逼人ot到2046

好多留學生返香港時，部門主管Ed_y Lee話，班RM wfh係剔手邊個扮工，比佢哋wfh做咩。喂喂喂！李老闆啊！公司啲錢都我哋搵返嚟，平時畀你捽數都算，疫情咁嚴重都唔畀人wfh，你想擦鞋交數啫，有冇諗過我哋都係人，唔係你嘅交數工具，比你喺鄭行面前擦到鞋so what ? 平時咁得閒喺個office撚狗咁撚人，行嚟行去𥄫人做乜，不如你做返自己本份先啦。有時個客wechat自己，望下手機聽下電話都唔得，成個部門摺咗佢好冇。與其正係識撚人，你講少半個鐘嘢我哋已經可以做多好多嘢。兩星期做嘅野逼人幾日內搞掂，仲要有事無事都要陪你開啲濕勁會，捽少一次數都夠我地重搵個客傾公事啦。Hihi你老母！

疫情穩定期

罪名四：逼人放年假

自從4月中到6月尾疫情尚算穩定，喺呢個時候，Ed_y Lee要我哋清annual leave（AL）。每人4-6月按需要至少放5日假，甚至有同事放左7-10日。李老闆咩？放假放邊日都要管，以前St_phen幾年嚟都冇要求過我哋點放自己嘅假，你憑咩要我地清假，話清就要聽你支笛？又send email叫人記得form實放邊日，辛苦咗咁耐，連放邊日都要控制，你係咪冇屋企人冇朋友？自己單身冇負擔唔代表其他人冇家庭朋友。點解其他部門就冇呢啲規定，我哋個處under你就要被迫放假？

疫情第三波

罪名五：同事去咗有人中招地方，要人驗完冇事下晝即返工

罪名六：要同事交AL日子，方便逼人放假

罪名七：畀人wfh，但全個部門同事被逼放自己AL

罪名八：白色恐怖，搞辦工室政治

香港每日五六十單肺炎嘅時候，南X完全冇諗過比員工wfh，提都冇提過wfh呢件事。直到月初到月中有同事去咗上環聚點坊食嘢（有case），又要驚人中，叫人隔離下，點知又好唔滿意，驚人偷懶咁，要人驗完下晝好返工（另一post有同事爆料），好唔人道。要中嘅話都要14-21日潛伏期，我地唔介意返工，但唔好講到員工淨係識偷懶先得架。咁小心眼嘅，係咪想有事一齊中？好心陳_明、鄭_崗驗下自己對眼，望下自己升咗咩人。

喺月初，Ed_y Lee又要同事去個MyHR系統交自己仲有幾多年假未放。最令人憤怒嘅係，政府宣布咗公務員有得在家辦工後，班叻豬高層，星期日當日開完會，結論係要同事一星期一日wfh、一日AL。仲要幫你安排好放邊日就邊日，成個企業客戶部同公司業務管理部總行有100人到，全部人都被安排好放邊日，但啲高層處主管就有得揀嘅？點解其他部門完全唔洗扣假（e.g.審核, 授信執行處），但我哋就要扣假，公平咩？

襯市道差、唔好景、難搵工趁機剝削員工福利，打工仔最期待放假，偏偏你班高層就要藉疫情扣人假期。講到有得比你wfh係一種恩賜，大把私企一早wfh咗啦，你後知後覺都算，最後仲要我哋扣假，仲要冇得揀日子。4-6月好多同事已經聽聽話話被迫放左好多日假，再咁扣落去，一日假都冇得剩。難怪員工流失率咁高，依家不輪4樓/10樓，員工士氣都好低落，個個返到公司都討論扣人AL呢件事。

高層對員工施壓，亦唔係第一日嘅事。前幾日收工前兩三個鐘，突然收到order召開成個部門會議。我哋員工都知咩事，事源係有同事喺連登開post話南X當員工地底泥，收到order要開會。大家都估到係因為呢件事，平時又唔見你叫哂所有人開會。開會期間，竟然讚我哋跑到數，又「辛苦哂我地」咁嘅態度，一定係因為見到個post先讚我哋。你地班高層都死心唔洗估邊個做，因為我哋每個人都有怨言，個個都認為唔合理好嬲。唔知你地班人望到呢個post，下星期係咪又要扣人假期定扮民主有得揀放邊日就邊日呢？

辛苦哂各位睇哂成個post，係有啲長。

隨帖附送youtube link一條

各位同事，係時候一齊推post，等多d人認識到高層政治手段同點刻薄員工。

其他銀行路過
其實清假嗰點間間都有做 唔通全世界人一下子12月放咩

放還放
但藉疫情要人一星期放一日
仲要冇得揀
自己年假係咪應該自己決定返邊日？

係
之前有同事去完旅行，本身出哂通知要隔離14日，最後正係隔離左7日

當員工係搵錢工具
呢句野冇錯架喎, 唔係點解要比你打工

話埋比你聽撚樣銀行喇

咩都推上連登
係唔係唔識罷工
抵撚死啦 重要做中資

辭職吧

推 上報

其實香港並沒有法列規定自己年假係自己決定。。。

推啊

同行路過幫推

推上報

垃圾銀行
推

Lm

以出面普通公司角度黎講佢做既既係冇問題

但以銀行界黎講，真係好孤寒

WFH要去到扣人AL/補休好唔合理！賤到如果你個個星期請左假，咁就會突燈安排你放假個日”WFH”（即係你個個星期會冇左曰WFH）

OT話冇得Claim錢就即刻前個幾個月既OT變哂做補休（呢間行好賤，唔係每個月出OT，而係佢鐘意出俾你先一次過出）
我地就係太多野做先要OT，依家佢話我地之前OT落既錢都冇，仲要避人一兩個月內清哂佢，勁唔人道！依家一個月被迫請4日自己AL，仲要限時迫我地清埋啲補休，啲野根本做唔哂

呢個Ed_y畢業第一份工就係度做，淨係識擦鞋，摔下屬，完全冇諗過員工感受，同埋點樣幫員工做好啲！

淨係識諗埋啲縮數野，員工乜benefit都冇，總行？！免費咖啡機都冇部！廁所冇坐墊消毒液、冇抹手紙！仲有最大問題係冇Pantry！

講返依家Operation係冇手提電腦，係拎唔到返屋企做野，所以我諗點解啲高層咁鐘諗扣哂我地啲AL當係WFH，因為根本做唔到野！（但啲客會不斷打黎！因為又要飛線去自己手提）

平時啲野就係乜都print出黎批，份hardcopy由maker傳到去高層，大佬出面都用緊system/email批野嫁啦！所以你話啲高層脫晒節咁，點樣做到WFH，呢間野都係等執啦

推

推
成間野做法不嬲好有問題
有冇wfh係睇你主管 有啲部門今個星期都wfh兩日
前台就一日都冇

推 支持講出不平的事件

好垃圾

港豬
咁法例有冇規定年假係公司安排?
個個同事夾好唔好堆到12月放咪得
點解一定要被安排？

輕輕一推

香港法列不嬲都係偏向晒僱主。就係成班大人老野慣左做奴隸成搞成咁，關我咩事。你咁唔港豬就應該出黎爭取工人權益啦

勞工寫 冇得強制放年假
但可同員工協調

你唔同意咪炒咗你

垃圾銀行

X洋商業銀行一向垃圾

政府延長wfh
想知依間垃圾會唔會跟

提早一個鐘關門已經皇恩浩蕩
入面既人咪又係留到7，8點先走
哂鳩氣

其他銀行路過

未試過wfh, 嚴重個陣可以早1粒鐘走, 之後就正常時間

上次政府未取消WFH已經叫哂人返公司啦！
上次都仲有split team，今次split都唔split呀

淨係識叫人請AL減少當天係公司既人，但係冇split team即係有機會交叉感染！

今個月叫人請4日AL，下個月又要請，一年有幾多日假呀！

今次大件事過上次咁多，出面好多公司唔等政府決定都自己WFH啦，呢間垃圾要等到政府出完過一日先識做野！

係咪又係藍絲上司？

好詳細 推一推先
市好個時實跳走 垃圾管理

呢間野真心閪
大家有得走好走

個po 11 個鐘推到第二頁❓

To mooon Post同事，

鳩層們唔好以為其他係分行同第D department無怨言
根源係你地班鳩層態度問題, 當自己員工係咩? 即用即棄呀?

在商言商啦, 風險管理概念唔知你地拋晒去邊啦, 一直以嚟你地對同事既態度就明顯踩界, 有問題發生左你地每一個都有責任, 唔係推曬落下面果層man就得
尤其亂出方針由得下面D man演繹, 幾十間分行department就有足咁多種演繹
有D 撚屌D 既BM或者head出盡食奶既力去壓榨員工, 冇事就隻眼開隻眼閉, 陰濕暗啞底鼓勵呢種風氣, 有事就迅速割蓆, 咁做嘢係等出事
而家有同事出聲數臭啦, 我真係恭喜晒你地啦

再推先, 唔好氣餒牙鳩層們,
如果你地而家係去思考如何捉鬼既, 係正常發揮, 問題會繼續發酵, 過到今次, 下次再爆應該不遠

思考下點解同事咁多怨氣, 思考下點先真係叫以人為本好過啦

一二三推推推

撚樣傷孽銀行...

我覺得你講漏左一樣好重要既野

就係早兩個月逼人簽名支持國安法

有同事唔肯簽

個主管怕俾人問

代佢簽落去交數

14年又要人簽反佔中

呢間垃圾銀行根苗正紅

偏偏個個以為佢係馬拉銀行

上年裝修完仲有手足以為爆錯左係隔離寫sorry

國安法簽名又係戇撚鳩
唔簽就玩分化 玩針對
紅衛兵呀而家

就係紅到咁，明明就係國家既銀行，大部份人都以為係外資

但其實好多銀行係無ot ga

即係無所謂？由佢榨？

好多都無，咁大家都無啦無所謂啦

奴性重就生存到，大家繼續係咁啦一於

吓，會有人唔知佢中資咩？

次次睇中資post都好on9

Strong push

你老母俾狗屌

Under信達....支那財政部係大股東

wfh唔等於放假， 無得扣鐘喎
同勞工處講

個個部門政策唔撚一樣
有啲就兩日wfh
有啲就一日都冇
痴撚線

個post開左係吹水台冇乜人睇到
下次開係上班台

繼續推
大家一齊講下有咩不滿

幫推

辣殺銀行

代fd cm

仲有幾宗罪

9. 節日提早收50分鐘，實際上90%同事冇得早收到。原本翻工時間已經係8:50-17:50，早收50分鐘真係多撚謝哂
10. wfh措施慢過人都算，2-4月時每次都係星期六夜晚先同人講翻邊日
11. 有同事以前8點早早翻嚟做嘢，結果仲要比個老餅鬧到喊，最後仲逼超左人，難怪上到位永遠都係老餅

下個星期繼續照常上班

信政苦唔怕.jpg

推

呢間野真係垃圾，腦細尤其係ed_dy仲垃圾，慳皮就算啦，又唔投入軟件同硬件，唔係話我哋想偷懶，係你冇製造條件wfh同為員工着想，唔關員工事㗎！

日日講緊爆緊百幾單，日日都創新高，個個屋企都有老有嫩，員工返工真係冒住風險㗎大佬。

依間野仲好意思成日post 乜鳩南商家，南商情，我真係好想嘔咯！

政府都呼籲企業在家辦公，減低人流，而家銀行完全冇盡過任何社會責任！

依家返緊工嘅員工，可能未必有得揀，強烈建議想入呢間銀行嘅人三思三思再三思！！！

Help you push up

Push

推，但冇幫到手

Push har

幫fd推

Ccba都冇 wfh

其他行路過

堅仆街，幫推，最好上埋報，等大家知d管理層都on99, 成撚日以為自己有權，以前做細俾人折磨過，依家就折磨返人，山水有相逢呀

真
個 南商家 南商情 真係望到都想嘔
有時有同事死左老豆老母，仲要email通知所有同事開名邊位同事死老豆老母，攞景定增慶

仲有啲design好似用word文字藝術師整咁，唔講以為用緊90年代啲機

再有料再爆，得閒整合

做到無士氣，收差唔多人工，人地一星期番兩三日，我地就番齊大workload

啱呀
將自己快樂建築喺人哋痛苦之上，有冇諗過同事感受？
改個名都核突過人，叫乜鬼「南商家，南商情」，懶係溫馨親切，冇人想同你一家親好冇。
係當員工自己友就唔會咁樣對員工，依家比人篤爆咗就冇再扣人AL，下星期唔扣住，唔知下下星期會有咩安排。
推到HR睇到

呢個堅戇鳩
平時望下同事退休都覺得make sense
退休員工離世通知聲都合理 等其他曾經戰友去懷緬一下
但員工死老豆老母要公開呢點真係接受唔到 擺明傷口上灑鹽

發現負皮得兩個
正平d不合理條款comment永遠又得兩個
係咪Ed_y同另一位高層mon post自己負皮
唔洗惱羞成怒喎
出黎面對下

Push up

成間銀行完全唔入流

聽日又要返工喇，各位同事記得不忙推下post

南商

成間都係垃圾，跟著d垃圾部門，垃圾老細，真係慘過食屎，入得黎南商都係貪佢唔chur ，人工低d當打個和，我屌佢老母，依加日日卒數，人工低要求高，都真係on撚9
bonus又少到仆街，肥上瘦下都算，就連同事之間都唔撚跟工作表現黎派，見你係女就派多d，靚女派仲多，仔呀？屎就有得你食

貪佢唔chur係真
又要chur又要無incentive
得佢一間咁厚面皮

好撚心佢啦，係要人跑數咪出d incentive，依加得個跑字，仲要無得升職，我真係跑條毛比你，日chur夜chur，放緊AL都當我wfh咁chur

必保項目
硬任務